蘋論：治安變國安 中共露猙獰

蘋論：治安變國安 中共露猙獰 - 李平

佔中九子案在原審法院被裁定公眾妨擾罪名成立，尚未進入判刑、上訴等司法程序，中共官員已迫不及待地跳出來上綱上線。中聯辦主任王志民昨日稱佔中事件是「國家安全之痛」，要香港解決維護國家安全法律制度的「突出短板」。中共如此無恥地把充其量涉治安問題的佔中案扣上國家安全的帽子，這是要將向和平示威者施放催淚彈、甚至出動解放軍進行六四式鎮壓合法化嗎？

只有一國之責 沒有兩制之分

王志民大放厥詞的場合是4月15日「全民國家安全教育日」香港研討會。而30年前的4月15日，中共前總書記胡耀邦病逝，民眾自發的悼念演變成波瀾壯闊的民主運動，至6月4日遭當局出動解放軍屠城鎮壓。王志民在這個日子強行把佔中與國家安全扯在一塊，胡說甚麼佔中「帶來安寧之痛、社會安定之痛、國家安全之痛」，胡說甚麼佔中警醒香港要正視並解決在維護國家安全法律制度方面存在的「突出短板」和「風險點」，把香港的和平遊行示威扯到中共的國家安全的高度，莫非是要為中共以治安問題引渡異見人士鋪路，甚至是為出動駐港解放軍抓捕、鎮壓異見人士鋪路？

佔中九子雖然被裁定公眾妨擾罪名成立，但4月24日判刑後，相信多名被告會上訴，甚至把官司打到終審法院。且不說，他們的公眾妨擾罪名最後是否成立，即使成立也只是治安類罪名，而且，公民抗命的公義、正義也不容抹殺。尊重被告的司法權利，是法治文明、法治倫理應有之義，但中共官員及親共人士並未如他們所宣稱那樣尊重法治、尊重人權，而是一邊質疑對正義的期待如此艱難如此漫長，一邊聲色俱厲地要香港履行《基本法》23條立法的憲制責任。

佔中的初衷是尋求香港的真普選，如果中共視之為國家安全問題，那只能再次表明中共反民主的本質。王志民可以覥着臉說香港的公民責任、說香港的核心價值，但請問，中共已背棄香港普選的承諾多少次多少年？中共侵蝕香港的核心價值多少次多少年？王志民真正想說的是這一句：「維護國家安全，特區沒有特殊；維護國家安全，只有一國之責，沒有兩制之分。」既然事無大小都關乎國家安全，推論就是在中共治下，今後香港只有一國之責、沒有兩制之分。中共既已露出猙獰面目，何能再以一國兩制自欺欺人，何不明刀明槍實施一國一制？

罵人沆瀣一氣 自己狼狽為奸

王志民的講詞中也不乏「高級黑」。他兩次用「我們香港」的字眼，這是中共高官稱呼自己管轄區的慣用語，顯示王主任今次不只是要中環西環行埋一齊，而且是明確告誡林鄭月娥和特區政府，你們是「國家治理體系的重要成員和直轄於中央人民政府」，維護國家安全是你們的「重要憲制責任」。聽着像不像王書記在訓導林鄭市長？

王志民也說了，中共之所以在國家安全問題上如此玻璃心，是因為「我們香港」也有極少數人跟反華政客與組織沆瀣一氣、極力唱衰香港。他指摘有人拿着香港納稅人高俸厚祿卻遠赴重洋賣港求榮。然而，聽在港人耳中，浮現的畫面是中共高官自己與親共政客在《逃犯條例》修訂、《基本法》23條立法等問題上狼狽為奸，肆意蹂躪香港的核心價值；浮現的畫面是有人拿着高俸厚祿卻躲在辦公室日數夜數香港報章的整版廣告，還掛着國家領導人的頭銜。哦，對了，這位領導人昨日怎麼又缺席國家安全研討會這麼重要的會議呢？

李平
周一至周六刊出

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)